\documentclass{resume}
\usepackage{ragged2e}

\makeatletter
\renewcommand{\raggedright}{}
\makeatother

\begin{document}
\fontfamily{ppl}\selectfont

\begin{center}
    {\large\textbf{Arthur Eduardo Fary}} \\
    \vspace{0.15em}
    {\small
    \href{mailto:arthurfary22@gmail.com}{arthurfary22@gmail.com}
    \textbf{·}
    \href{https://github.com/arthurfary/}{GitHub}
    \textbf{·}
    \href{https://www.linkedin.com/in/arthur-fary/}{LinkedIn}
    \textbf{·}
    \href{https://wa.me/554799672167}{(47) 99672-167}
    }
\end{center}

\justifying
\small
\parindent 12pt
Sou Bacharel em Sistemas de Informação pela Universidade do Estado de Santa Catarina (UDESC) e atuo como Desenvolvedor de Software. Tenho experiência em desenvolvimento de sistemas, automação de processos e tratamento de dados.

Tenho inglês avançado e trabalho com o idioma diariamente. Mantenho um portfólio ativo no GitHub com projetos em diversas linguagens e tecnologias, incluindo um gerenciador de senhas local e criptografado criado em Rust e uma biblioteca \textit{open source} em Python em desenvolvimento ativo. Atuei também como monitor acadêmico na disciplina de Linguagem de Programação, reforçando minha capacidade de comunicação técnica e apoio a estudantes.
\\
\\
\csection{HABILIDADES}{\small
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Linguagens:} Python, Rust, TypeScript, JavaScript, Java, C++, Lua
        \item \textbf{Web / Frontend:} React.js, Next.js, React Native, HTML, CSS
        \item \textbf{Backend \& Dados:} Node.js, PHP, PostgreSQL, SQL
        \item \textbf{Ferramentas:} Git, Quadient Script, Oracle Cloud Infrastructure
        \item \textbf{Idiomas:} Inglês B2 (DLLE, 2024)
    \end{itemize}
}
\csection{EXPERIÊNCIA PROFISSIONAL}{\small
    \begin{itemize}
        \item\textbf{Desenvolvedor de Software}
        \newline{VJ Systems Informática Ltda}
        \newline2025 – Atual
        \begin{itemize}
            \item Desenvolvimento de scripts em Quadient Script para geração de \textit{notices} financeiros para centenas de \textit{Credit Unions} nos Estados Unidos, como parte de um \textit{pipeline} mensal que movimenta milhões de registros.
            \item Criação e manutenção de documentos na plataforma Quadient, integrando dados e lógica aos \textit{templates} conforme especificações do parceiro norte-americano.
            \item Desenvolvimento de scripts em Python para normalização e padronização de arquivos pré-processamento.
            \item Liderança técnica, junto ao gestor e outro desenvolvedor, do redesenho do \textit{pipeline} de processamento mensal, com objetivo de reduzir significativamente o tempo total de execução dos ciclos.
        \end{itemize}

        \item\textbf{Estagiário de Tecnologia da Informação}
        \newline{Reveev Camas e Colchões}
        \newline2024 – 2025
        \begin{itemize}
            \item Automatização de rotinas administrativas com scripts Python e macros, eliminando retrabalho manual recorrente.
            \item Tratamento e análise de dados do sistema interno com Python e Pandas para extração de relatórios e padronização de registros.
            \item Manutenção de cadastros e suporte técnico interno.
        \end{itemize}

        \item\textbf{Bolsista Monitor — Linguagem de Programação}
        \newline{Universidade do Estado de Santa Catarina – UDESC}
        \newline2023 – 2025
        \begin{itemize}
            \item Apoio e acompanhamento de estudantes ingressantes na disciplina de Linguagem de Programação, com atendimento de dúvidas e reforço de conteúdo.
            \item Elaboração e condução de aulas extracurriculares de C++ como complemento à grade curricular.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
}
\csection{FORMAÇÃO}{\small
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Bacharelado em Sistemas de Informação} — Concluído
        \newline{Universidade do Estado de Santa Catarina (UDESC)}
        \newline2022 – 2025
    \end{itemize}
}
\clearpage
\csection{PROJETOS}{\small
    \begin{itemize}
        \item\textbf{PASSMAN} \textit{(Trabalho de Conclusão de Curso)}
        \textit{\newline\href{https://github.com/arthurfary/passman}{github.com/arthurfary/passman}}
        \newline Proposta e implementação de um modelo de gerenciamento local e seguro de senhas centrado na autonomia do usuário, como alternativa às soluções centralizadas. O modelo elimina a dependência de terceiros ao armazenar cada credencial em arquivos criptografados e autocontidos (\textit{PMAN files}), portáveis entre dispositivos e plataformas.
        \begin{itemize}
            \item Especificação do formato binário \textit{PMAN}: cabeçalho com metadados criptográficos (\textit{salt}, \textit{nonce}, algoritmos e parâmetros de custo) e corpo cifrado, permitindo descriptografia autossuficiente com apenas a senha-mestra.
            \item Criptografia com Argon2id (derivação de chave) e ChaCha20-Poly1305 (cifragem simétrica); \textit{salt} e \textit{nonce} gerados por CSPRNG a cada arquivo, prevenindo ataques de dicionário e tabelas arco-íris.
            \item Protótipo funcional em Rust com interfaces CLI e GUI, compilável para múltiplas plataformas sem dependência de serviços externos ou configuração adicional.
        \end{itemize}

        \item\textbf{FASH} \textit{(em desenvolvimento)}
        \textit{\newline\href{https://github.com/arthurfary/fash}{github.com/arthurfary/fash}}
        \begin{itemize}
            \item Biblioteca \textit{open source} para criação de interfaces de terminal (\textit{TUI}) em Python, desenvolvida em colaboração.
            \item Estrutura modular com sistema de \textit{widgets} e gerenciamento de janelas, sem dependências externas.
        \end{itemize}

        \item\textbf{Site Associação Protetora dos Animais (APA)}
        \textit{\newline\href{https://github.com/arthurfary/apa-website}{github.com/arthurfary/apa-website}}
        \begin{itemize}
            \item Programador primário no desenvolvimento \textit{full-stack} do site em projeto de faculdade: interface em Next.js/React e \textit{backend} com API REST + PostgreSQL.
            \item Sistema de gerenciamento de conteúdo para animais, pontos de coleta e publicações, com painel administrativo.
        \end{itemize}

        \item\textbf{Udescore}
        \begin{itemize}
            \item Aplicativo mobile gamificado com sistema de \textit{ranking} baseado no desempenho acadêmico dos alunos, desenvolvido como projeto de faculdade.
            \item Desenvolvimento do \textit{app} em React Native e do \textit{backend} em PHP com banco de dados relacional.
        \end{itemize}

        \item\textbf{Otimização de faturamento — Prefeitura de Sorocaba/SP}
        \begin{itemize}
            \item Tratamento e padronização de planilhas de usuários com cadastros inconsistentes para otimização do faturamento das unidades de saúde municipais, com Python e Pandas.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
}

\end{document}